{
  "surah_id": "68",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "68:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ وَٱلْقَلَمِ وَمَا يَسْطُرُونَ",
          "answer": "نٓ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "سَاقٍ",
            "إِن",
            "نٓ"
          ],
          "translation": "Nun"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "نٓ _____ وَمَا يَسْطُرُونَ",
          "answer": "وَٱلْقَلَمِ",
          "options": [
            "مُصْبِحِينَ",
            "كَصَاحِبِ",
            "أَكْبَرُ",
            "وَٱلْقَلَمِ"
          ],
          "translation": "By the pen"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "نٓ وَٱلْقَلَمِ _____ يَسْطُرُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ٱلْعَذَابُ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "سَمِعُوا۟"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "نٓ وَٱلْقَلَمِ وَمَا _____",
          "answer": "يَسْطُرُونَ",
          "options": [
            "يَسْطُرُونَ",
            "قَالُوٓا۟",
            "كَانُوا۟",
            "فَهُمْ"
          ],
          "translation": "they write"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "68:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 5,
          "question": "_____ أَنتَ بِنِعْمَةِ رَبِّكَ بِمَجْنُونٍ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "أَثِيمٍ",
            "ﰎ",
            "بِذَٰلِكَ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "مَآ _____ بِنِعْمَةِ رَبِّكَ بِمَجْنُونٍ",
          "answer": "أَنتَ",
          "options": [
            "ﰐ",
            "يَوْمِ",
            "لَوْ",
            "أَنتَ"
          ],
          "translation": "you (are)"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "مَآ أَنتَ _____ رَبِّكَ بِمَجْنُونٍ",
          "answer": "بِنِعْمَةِ",
          "options": [
            "يَسْتَثْنُونَ",
            "إِلَىٰ",
            "رَّبِّكَ",
            "بِنِعْمَةِ"
          ],
          "translation": "by (the) Grace"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "مَآ أَنتَ بِنِعْمَةِ _____ بِمَجْنُونٍ",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "مُّثْقَلُونَ",
            "بِهَٰذَا",
            "رَبِّكَ",
            "فَطَافَ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "مَآ أَنتَ بِنِعْمَةِ رَبِّكَ _____",
          "answer": "بِمَجْنُونٍ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "كُنَّا",
            "وَإِنَّ",
            "بِمَجْنُونٍ"
          ],
          "translation": "a madman"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "68:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 10,
          "question": "_____ لَكَ لَأَجْرًا غَيْرَ مَمْنُونٍ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "مِّسْكِينٌ",
            "مِّن",
            "ﰡ",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "وَإِنَّ _____ لَأَجْرًا غَيْرَ مَمْنُونٍ",
          "answer": "لَكَ",
          "options": [
            "يَكَادُ",
            "لَكَ",
            "رَأَوْهَا",
            "لَنُبِذَ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "وَإِنَّ لَكَ _____ غَيْرَ مَمْنُونٍ",
          "answer": "لَأَجْرًا",
          "options": [
            "لَأَجْرًا",
            "فِيهِ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "ضَلَّ"
          ],
          "translation": "surely (is) a reward"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "وَإِنَّ لَكَ لَأَجْرًا _____ مَمْنُونٍ",
          "answer": "غَيْرَ",
          "options": [
            "ﰍ",
            "إِلَىٰ",
            "عَن",
            "غَيْرَ"
          ],
          "translation": "without"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "وَإِنَّ لَكَ لَأَجْرًا غَيْرَ _____",
          "answer": "مَمْنُونٍ",
          "options": [
            "مِّن",
            "إِنَّهُۥ",
            "ﰥ",
            "مَمْنُونٍ"
          ],
          "translation": "end"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "68:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 15,
          "question": "_____ لَعَلَىٰ خُلُقٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "وَإِنَّكَ",
          "options": [
            "وَإِنَّكَ",
            "وَمَن",
            "لِلْمُتَّقِينَ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "And indeed, you"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "وَإِنَّكَ _____ خُلُقٍ عَظِيمٍ",
          "answer": "لَعَلَىٰ",
          "options": [
            "سَاقٍ",
            "تُطِعْ",
            "لَعَلَىٰ",
            "ظَٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "surely (are)"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "وَإِنَّكَ لَعَلَىٰ _____ عَظِيمٍ",
          "answer": "خُلُقٍ",
          "options": [
            "إِن",
            "وَغَدَوْا۟",
            "ﰁ",
            "خُلُقٍ"
          ],
          "translation": "(of) a moral character"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "وَإِنَّكَ لَعَلَىٰ خُلُقٍ _____",
          "answer": "عَظِيمٍ",
          "options": [
            "ﰪ",
            "وَإِنَّ",
            "أَصْحَٰبَ",
            "عَظِيمٍ"
          ],
          "translation": "great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "68:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 19,
          "question": "_____ وَيُبْصِرُونَ",
          "answer": "فَسَتُبْصِرُ",
          "options": [
            "عُتُلٍّۭ",
            "فَسَتُبْصِرُ",
            "لَّوْلَآ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "So you will see"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "فَسَتُبْصِرُ _____",
          "answer": "وَيُبْصِرُونَ",
          "options": [
            "وَيُبْصِرُونَ",
            "صَٰدِقِينَ",
            "لَمَّا",
            "يُكَذِّبُ"
          ],
          "translation": "and they will see"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "68:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 21,
          "question": "_____ ٱلْمَفْتُونُ",
          "answer": "بِأَييِّكُمُ",
          "options": [
            "سَنَسْتَدْرِجُهُم",
            "إِنَّهُۥ",
            "بِأَييِّكُمُ",
            "ذِكْرٌ"
          ],
          "translation": "Which of you"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "بِأَييِّكُمُ _____",
          "answer": "ٱلْمَفْتُونُ",
          "options": [
            "ٱلْمَفْتُونُ",
            "إِنَّ",
            "ٱلْحَدِيثِ",
            "لَمَّا"
          ],
          "translation": "(is) the afflicted one"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "68:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 23,
          "question": "_____ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِمَن ضَلَّ عَن سَبِيلِهِۦ وَهُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "كَفَرُوا۟",
            "ٱلذِّكْرَ",
            "عَلَيْكُم"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "إِنَّ _____ هُوَ أَعْلَمُ بِمَن ضَلَّ عَن سَبِيلِهِۦ وَهُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "رَبَّكَ",
          "options": [
            "يُكَذِّبُ",
            "ﰪ",
            "فَذَرْنِى",
            "رَبَّكَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ _____ أَعْلَمُ بِمَن ضَلَّ عَن سَبِيلِهِۦ وَهُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "أَن",
            "هُوَ",
            "ﰖ",
            "كَٱلصَّرِيمِ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ هُوَ _____ بِمَن ضَلَّ عَن سَبِيلِهِۦ وَهُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "أَعْلَمُ",
          "options": [
            "مُصْبِحِينَ",
            "قَالُوا۟",
            "ﰏ",
            "أَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "(is) most knowing"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ _____ ضَلَّ عَن سَبِيلِهِۦ وَهُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "بِمَن",
          "options": [
            "إِنَّآ",
            "وَمَا",
            "ٱلْمُسْلِمِينَ",
            "بِمَن"
          ],
          "translation": "of (he) who"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِمَن _____ عَن سَبِيلِهِۦ وَهُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "ضَلَّ",
          "options": [
            "تَحْكُمُونَ",
            "مَالٍ",
            "لَكُمْ",
            "ضَلَّ"
          ],
          "translation": "has strayed"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِمَن ضَلَّ _____ سَبِيلِهِۦ وَهُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "ٱلْحُوتِ",
            "إِنَّا",
            "ﰉ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِمَن ضَلَّ عَن _____ وَهُوَ أَعْلَمُ بِٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "سَبِيلِهِۦ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "سَبِيلِهِۦ",
            "كُنَّا",
            "ﰲ"
          ],
          "translation": "His way"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِمَن ضَلَّ عَن سَبِيلِهِۦ _____ أَعْلَمُ بِٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "وَهُوَ",
            "إِلَىٰ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "and He"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِمَن ضَلَّ عَن سَبِيلِهِۦ وَهُوَ _____ بِٱلْمُهْتَدِينَ",
          "answer": "أَعْلَمُ",
          "options": [
            "فَجَعَلَهُۥ",
            "لَمَّا",
            "لَهُمْ",
            "أَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "(is) most knowing"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "إِنَّ رَبَّكَ هُوَ أَعْلَمُ بِمَن ضَلَّ عَن سَبِيلِهِۦ وَهُوَ أَعْلَمُ _____",
          "answer": "بِٱلْمُهْتَدِينَ",
          "options": [
            "بَعْضُهُمْ",
            "لَكُمْ",
            "بِٱلْمُهْتَدِينَ",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "of the guided ones"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "68:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 34,
          "question": "_____ تُطِعِ ٱلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "ﰀ",
            "فَلَا",
            "نِعْمَةٌ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "So (do) not"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "فَلَا _____ ٱلْمُكَذِّبِينَ",
          "answer": "تُطِعِ",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "قَٰدِرِينَ",
            "تُطِعِ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "obey"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "فَلَا تُطِعِ _____",
          "answer": "ٱلْمُكَذِّبِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُكَذِّبِينَ",
            "ﰟ",
            "إِلَّا",
            "سَمِعُوا۟"
          ],
          "translation": "the deniers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "68:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 37,
          "question": "_____ لَوْ تُدْهِنُ فَيُدْهِنُونَ",
          "answer": "وَدُّوا۟",
          "options": [
            "وَدُّوا۟",
            "بِذَٰلِكَ",
            "يَوْمِ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "They wish"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "وَدُّوا۟ _____ تُدْهِنُ فَيُدْهِنُونَ",
          "answer": "لَوْ",
          "options": [
            "ﰥ",
            "ٱلْغَيْبُ",
            "مَّنَّاعٍ",
            "لَوْ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "وَدُّوا۟ لَوْ _____ فَيُدْهِنُونَ",
          "answer": "تُدْهِنُ",
          "options": [
            "تَرْهَقُهُمْ",
            "تُدْهِنُ",
            "يَسْطُرُونَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "you should compromise"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "وَدُّوا۟ لَوْ تُدْهِنُ _____",
          "answer": "فَيُدْهِنُونَ",
          "options": [
            "أَصْحَٰبَ",
            "ءَايَٰتُنَا",
            "أَمْ",
            "فَيُدْهِنُونَ"
          ],
          "translation": "so they would compromise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "68:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 41,
          "question": "_____ تُطِعْ كُلَّ حَلَّافٍ مَّهِينٍ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "خَيْرًا",
            "ضَلَّ",
            "لَهُمْ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "And (do) not"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "وَلَا _____ كُلَّ حَلَّافٍ مَّهِينٍ",
          "answer": "تُطِعْ",
          "options": [
            "لِّلْعَٰلَمِينَ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "تُطِعْ",
            "ضَلَّ"
          ],
          "translation": "obey"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "وَلَا تُطِعْ _____ حَلَّافٍ مَّهِينٍ",
          "answer": "كُلَّ",
          "options": [
            "أَقُل",
            "سَمِعُوا۟",
            "يَوْمَ",
            "كُلَّ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "وَلَا تُطِعْ كُلَّ _____ مَّهِينٍ",
          "answer": "حَلَّافٍ",
          "options": [
            "بَعْضٍ",
            "أَعْلَمُ",
            "ﰪ",
            "حَلَّافٍ"
          ],
          "translation": "habitual swearer"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "وَلَا تُطِعْ كُلَّ حَلَّافٍ _____",
          "answer": "مَّهِينٍ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "لَوْلَا",
            "مَّهِينٍ",
            "حَلَّافٍ"
          ],
          "translation": "worthless"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "68:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 46,
          "question": "_____ مَّشَّآءٍۭ بِنَمِيمٍ",
          "answer": "هَمَّازٍ",
          "options": [
            "هَمَّازٍ",
            "ﰤ",
            "لِّلْعَٰلَمِينَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "Defamer"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "هَمَّازٍ _____ بِنَمِيمٍ",
          "answer": "مَّشَّآءٍۭ",
          "options": [
            "مَّشَّآءٍۭ",
            "ﰣ",
            "فَٱنطَلَقُوا۟",
            "إِن"
          ],
          "translation": "going about"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "هَمَّازٍ مَّشَّآءٍۭ _____",
          "answer": "بِنَمِيمٍ",
          "options": [
            "بِنَمِيمٍ",
            "ﰰ",
            "أَقُل",
            "بِنِعْمَةِ"
          ],
          "translation": "with malicious gossip"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "68:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 49,
          "question": "_____ لِّلْخَيْرِ مُعْتَدٍ أَثِيمٍ",
          "answer": "مَّنَّاعٍ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "مَّنَّاعٍ",
            "لَكُمْ",
            "عَلَيْنَا"
          ],
          "translation": "A preventer"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "مَّنَّاعٍ _____ مُعْتَدٍ أَثِيمٍ",
          "answer": "لِّلْخَيْرِ",
          "options": [
            "لِّلْخَيْرِ",
            "زَنِيمٍ",
            "ضَلَّ",
            "طَٰغِينَ"
          ],
          "translation": "of (the) good"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "مَّنَّاعٍ لِّلْخَيْرِ _____ أَثِيمٍ",
          "answer": "مُعْتَدٍ",
          "options": [
            "مُعْتَدٍ",
            "يَتَخَٰفَتُونَ",
            "ﰙ",
            "فَهُمْ"
          ],
          "translation": "transgressor"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "مَّنَّاعٍ لِّلْخَيْرِ مُعْتَدٍ _____",
          "answer": "أَثِيمٍ",
          "options": [
            "أَثِيمٍ",
            "وَلَا",
            "إِنَّ",
            "ﰠ"
          ],
          "translation": "sinful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "68:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 53,
          "question": "_____ بَعْدَ ذَٰلِكَ زَنِيمٍ",
          "answer": "عُتُلٍّۭ",
          "options": [
            "فَطَافَ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "بَلْ",
            "عُتُلٍّۭ"
          ],
          "translation": "Cruel"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "عُتُلٍّۭ _____ ذَٰلِكَ زَنِيمٍ",
          "answer": "بَعْدَ",
          "options": [
            "بَعْدَ",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "وَهُمْ",
            "عَلَيْكُم"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "عُتُلٍّۭ بَعْدَ _____ زَنِيمٍ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "فَيُدْهِنُونَ",
            "لَوْ",
            "صَٰرِمِينَ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "(all) that"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "عُتُلٍّۭ بَعْدَ ذَٰلِكَ _____",
          "answer": "زَنِيمٍ",
          "options": [
            "لَأَجْرًا",
            "وَمَا",
            "سَبِيلِهِۦ",
            "زَنِيمٍ"
          ],
          "translation": "utterly useless"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "68:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 57,
          "question": "_____ كَانَ ذَا مَالٍ وَبَنِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "بِٱلْعَرَآءِ",
            "حَيْثُ",
            "أَن",
            "بِنِعْمَةِ"
          ],
          "translation": "Because"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "أَن _____ ذَا مَالٍ وَبَنِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "إِذْ",
            "فَٱنطَلَقُوا۟",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "(he) is"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "أَن كَانَ _____ مَالٍ وَبَنِينَ",
          "answer": "ذَا",
          "options": [
            "مِّن",
            "تَحْكُمُونَ",
            "ذَا",
            "ﰳ"
          ],
          "translation": "a possessor"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "أَن كَانَ ذَا _____ وَبَنِينَ",
          "answer": "مَالٍ",
          "options": [
            "لَّا",
            "ﰖ",
            "مَالٍ",
            "بِٱلْعَرَآءِ"
          ],
          "translation": "(of) wealth"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "أَن كَانَ ذَا مَالٍ _____",
          "answer": "وَبَنِينَ",
          "options": [
            "بَعْضٍ",
            "لَمَا",
            "لِّلْعَٰلَمِينَ",
            "وَبَنِينَ"
          ],
          "translation": "and children"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "68:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 62,
          "question": "_____ تُتْلَىٰ عَلَيْهِ ءَايَٰتُنَا قَالَ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "إِذَا",
            "أَن",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "كَصَاحِبِ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "إِذَا _____ عَلَيْهِ ءَايَٰتُنَا قَالَ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "تُتْلَىٰ",
          "options": [
            "لِلْمُتَّقِينَ",
            "تُتْلَىٰ",
            "بِأَبْصَٰرِهِمْ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "are recited"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "إِذَا تُتْلَىٰ _____ ءَايَٰتُنَا قَالَ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "ٱلْمُسْلِمِينَ",
            "عَلَيْهِ",
            "نَادَىٰ",
            "أَنِ"
          ],
          "translation": "to him"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "إِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِ _____ قَالَ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "ءَايَٰتُنَا",
          "options": [
            "ءَايَٰتُنَا",
            "ﰄ",
            "أَثِيمٍ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "Our Verses"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "إِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِ ءَايَٰتُنَا _____ أَسَٰطِيرُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "ﰁ",
            "حَلَّافٍ",
            "قَالَ",
            "حَيْثُ"
          ],
          "translation": "he says"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "إِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِ ءَايَٰتُنَا قَالَ _____ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "أَسَٰطِيرُ",
          "options": [
            "يَتَخَٰفَتُونَ",
            "بِشُرَكَآئِهِمْ",
            "مُّثْقَلُونَ",
            "أَسَٰطِيرُ"
          ],
          "translation": "Stories"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "إِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِ ءَايَٰتُنَا قَالَ أَسَٰطِيرُ _____",
          "answer": "ٱلْأَوَّلِينَ",
          "options": [
            "ٱلْحَدِيثِ",
            "بِهَٰذَا",
            "لَكُمْ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ"
          ],
          "translation": "(of) the former (people)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "68:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 69,
          "question": "_____ عَلَى ٱلْخُرْطُومِ",
          "answer": "سَنَسِمُهُۥ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "لِّلْعَٰلَمِينَ",
            "سَنَسِمُهُۥ",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "We will brand him"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "سَنَسِمُهُۥ _____ ٱلْخُرْطُومِ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "عَلَى",
            "غَيْرَ",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "سَنَسِمُهُۥ عَلَى _____",
          "answer": "ٱلْخُرْطُومِ",
          "options": [
            "سَاقٍ",
            "رَبَّكَ",
            "إِنَّ",
            "ٱلْخُرْطُومِ"
          ],
          "translation": "the snout"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "68:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 72,
          "question": "_____ بَلَوْنَٰهُمْ كَمَا بَلَوْنَآ أَصْحَٰبَ ٱلْجَنَّةِ إِذْ أَقْسَمُوا۟ لَيَصْرِمُنَّهَا مُصْبِحِينَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "ﰉ",
            "إِلَى",
            "إِنَّا",
            "فَتَنَادَوْا۟"
          ],
          "translation": "Indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "إِنَّا _____ كَمَا بَلَوْنَآ أَصْحَٰبَ ٱلْجَنَّةِ إِذْ أَقْسَمُوا۟ لَيَصْرِمُنَّهَا مُصْبِحِينَ",
          "answer": "بَلَوْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "بَلَوْنَٰهُمْ",
            "ﰞ",
            "مَّغْرَمٍ",
            "صَٰدِقِينَ"
          ],
          "translation": "have tried them"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "إِنَّا بَلَوْنَٰهُمْ _____ بَلَوْنَآ أَصْحَٰبَ ٱلْجَنَّةِ إِذْ أَقْسَمُوا۟ لَيَصْرِمُنَّهَا مُصْبِحِينَ",
          "answer": "كَمَا",
          "options": [
            "بَلْ",
            "كَمَا",
            "وَيَقُولُونَ",
            "لِّلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "as"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "إِنَّا بَلَوْنَٰهُمْ كَمَا _____ أَصْحَٰبَ ٱلْجَنَّةِ إِذْ أَقْسَمُوا۟ لَيَصْرِمُنَّهَا مُصْبِحِينَ",
          "answer": "بَلَوْنَآ",
          "options": [
            "تَسْـَٔلُهُمْ",
            "ﰙ",
            "بَلَوْنَآ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "We tried"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "إِنَّا بَلَوْنَٰهُمْ كَمَا بَلَوْنَآ _____ ٱلْجَنَّةِ إِذْ أَقْسَمُوا۟ لَيَصْرِمُنَّهَا مُصْبِحِينَ",
          "answer": "أَصْحَٰبَ",
          "options": [
            "أَصْحَٰبَ",
            "ﰋ",
            "عَلَيْهِ",
            "ﰙ"
          ],
          "translation": "(the) companions"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "إِنَّا بَلَوْنَٰهُمْ كَمَا بَلَوْنَآ أَصْحَٰبَ _____ إِذْ أَقْسَمُوا۟ لَيَصْرِمُنَّهَا مُصْبِحِينَ",
          "answer": "ٱلْجَنَّةِ",
          "options": [
            "فَلَا",
            "جَنَّٰتِ",
            "هُوَ",
            "ٱلْجَنَّةِ"
          ],
          "translation": "(of) the garden"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "إِنَّا بَلَوْنَٰهُمْ كَمَا بَلَوْنَآ أَصْحَٰبَ ٱلْجَنَّةِ _____ أَقْسَمُوا۟ لَيَصْرِمُنَّهَا مُصْبِحِينَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "يُدْعَوْنَ",
            "مِّنْ",
            "كَيْفَ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "إِنَّا بَلَوْنَٰهُمْ كَمَا بَلَوْنَآ أَصْحَٰبَ ٱلْجَنَّةِ إِذْ _____ لَيَصْرِمُنَّهَا مُصْبِحِينَ",
          "answer": "أَقْسَمُوا۟",
          "options": [
            "بَٰلِغَةٌ",
            "ﰋ",
            "أَقْسَمُوا۟",
            "عِندَهُمُ"
          ],
          "translation": "they swore"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "إِنَّا بَلَوْنَٰهُمْ كَمَا بَلَوْنَآ أَصْحَٰبَ ٱلْجَنَّةِ إِذْ أَقْسَمُوا۟ _____ مُصْبِحِينَ",
          "answer": "لَيَصْرِمُنَّهَا",
          "options": [
            "مُصْبِحِينَ",
            "بَٰلِغَةٌ",
            "عَلَىٰ",
            "لَيَصْرِمُنَّهَا"
          ],
          "translation": "to pluck its fruit"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "إِنَّا بَلَوْنَٰهُمْ كَمَا بَلَوْنَآ أَصْحَٰبَ ٱلْجَنَّةِ إِذْ أَقْسَمُوا۟ لَيَصْرِمُنَّهَا _____",
          "answer": "مُصْبِحِينَ",
          "options": [
            "ﰥ",
            "لَهُمْ",
            "لِّلْعَٰلَمِينَ",
            "مُصْبِحِينَ"
          ],
          "translation": "(in the) morning"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "68:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 82,
          "question": "_____ يَسْتَثْنُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "لَيَصْرِمُنَّهَا",
            "تَسْـَٔلُهُمْ",
            "ﰓ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "وَلَا _____",
          "answer": "يَسْتَثْنُونَ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "ﰯ",
            "إِن",
            "يَسْتَثْنُونَ"
          ],
          "translation": "making exception"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "68:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 84,
          "question": "_____ عَلَيْهَا طَآئِفٌ مِّن رَّبِّكَ وَهُمْ نَآئِمُونَ",
          "answer": "فَطَافَ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "فَطَافَ",
            "كُنَّا",
            "ﰗ"
          ],
          "translation": "So there came"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "فَطَافَ _____ طَآئِفٌ مِّن رَّبِّكَ وَهُمْ نَآئِمُونَ",
          "answer": "عَلَيْهَا",
          "options": [
            "لِّلْخَيْرِ",
            "عَلَيْهَا",
            "صَٰدِقِينَ",
            "لَضَآلُّونَ"
          ],
          "translation": "upon it"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "فَطَافَ عَلَيْهَا _____ مِّن رَّبِّكَ وَهُمْ نَآئِمُونَ",
          "answer": "طَآئِفٌ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "طَآئِفٌ",
            "قَٰدِرِينَ",
            "سَاقٍ"
          ],
          "translation": "a visitation"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "فَطَافَ عَلَيْهَا طَآئِفٌ _____ رَّبِّكَ وَهُمْ نَآئِمُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "ﰦ",
            "مِّن",
            "مَآ",
            "رَّبِّهِۦ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "فَطَافَ عَلَيْهَا طَآئِفٌ مِّن _____ وَهُمْ نَآئِمُونَ",
          "answer": "رَّبِّكَ",
          "options": [
            "ﰀ",
            "رَّبِّكَ",
            "وَلَا",
            "عَن"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "فَطَافَ عَلَيْهَا طَآئِفٌ مِّن رَّبِّكَ _____ نَآئِمُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "أَقْسَمُوا۟",
            "كَذَٰلِكَ",
            "تَسْـَٔلُهُمْ"
          ],
          "translation": "while they"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "فَطَافَ عَلَيْهَا طَآئِفٌ مِّن رَّبِّكَ وَهُمْ _____",
          "answer": "نَآئِمُونَ",
          "options": [
            "نَآئِمُونَ",
            "مِّنْهَآ",
            "أَقْسَمُوا۟",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "were asleep"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "68:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 91,
          "question": "_____ كَٱلصَّرِيمِ",
          "answer": "فَأَصْبَحَتْ",
          "options": [
            "فَيُدْهِنُونَ",
            "بَٰلِغَةٌ",
            "إِنَّآ",
            "فَأَصْبَحَتْ"
          ],
          "translation": "So it became"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "فَأَصْبَحَتْ _____",
          "answer": "كَٱلصَّرِيمِ",
          "options": [
            "كَٱلصَّرِيمِ",
            "حَرْثِكُمْ",
            "فَهُم",
            "بِٱلْعَرَآءِ"
          ],
          "translation": "as if reaped"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "68:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 93,
          "question": "_____ مُصْبِحِينَ",
          "answer": "فَتَنَادَوْا۟",
          "options": [
            "ﰫ",
            "فَتَنَادَوْا۟",
            "أَثِيمٍ",
            "هَمَّازٍ"
          ],
          "translation": "And they called one another"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "فَتَنَادَوْا۟ _____",
          "answer": "مُصْبِحِينَ",
          "options": [
            "نَادَىٰ",
            "مُصْبِحِينَ",
            "رَبَّكَ",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "(at) morning"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "68:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 95,
          "question": "_____ ٱغْدُوا۟ عَلَىٰ حَرْثِكُمْ إِن كُنتُمْ صَٰرِمِينَ",
          "answer": "أَنِ",
          "options": [
            "أَنِ",
            "لَكُمْ",
            "رَٰغِبُونَ",
            "بِنِعْمَةِ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "أَنِ _____ عَلَىٰ حَرْثِكُمْ إِن كُنتُمْ صَٰرِمِينَ",
          "answer": "ٱغْدُوا۟",
          "options": [
            "ٱغْدُوا۟",
            "بِٱلْمُهْتَدِينَ",
            "إِنَّا",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "Go early"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "أَنِ ٱغْدُوا۟ _____ حَرْثِكُمْ إِن كُنتُمْ صَٰرِمِينَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "تَدْرُسُونَ",
            "عَلَىٰ",
            "تَرْهَقُهُمْ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "أَنِ ٱغْدُوا۟ عَلَىٰ _____ إِن كُنتُمْ صَٰرِمِينَ",
          "answer": "حَرْثِكُمْ",
          "options": [
            "طَٰغِينَ",
            "عَلَىٰ",
            "لَا",
            "حَرْثِكُمْ"
          ],
          "translation": "your crop"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "أَنِ ٱغْدُوا۟ عَلَىٰ حَرْثِكُمْ _____ كُنتُمْ صَٰرِمِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "مَتِينٌ",
            "إِن",
            "ﰕ",
            "ٱلسُّجُودِ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "أَنِ ٱغْدُوا۟ عَلَىٰ حَرْثِكُمْ إِن _____ صَٰرِمِينَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "ذِلَّةٌ",
            "أَصْحَٰبَ",
            "ﰰ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "you would"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "أَنِ ٱغْدُوا۟ عَلَىٰ حَرْثِكُمْ إِن كُنتُمْ _____",
          "answer": "صَٰرِمِينَ",
          "options": [
            "إِنَّآ",
            "صَٰرِمِينَ",
            "ﰔ",
            "ﰑ"
          ],
          "translation": "pluck (the) fruit"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "68:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 102,
          "question": "_____ وَهُمْ يَتَخَٰفَتُونَ",
          "answer": "فَٱنطَلَقُوا۟",
          "options": [
            "يُبْدِلَنَا",
            "سَنَسْتَدْرِجُهُم",
            "لَهُمْ",
            "فَٱنطَلَقُوا۟"
          ],
          "translation": "So they went"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "فَٱنطَلَقُوا۟ _____ يَتَخَٰفَتُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "أَكْبَرُ",
            "تُتْلَىٰ",
            "لَيُزْلِقُونَكَ"
          ],
          "translation": "while they"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "فَٱنطَلَقُوا۟ وَهُمْ _____",
          "answer": "يَتَخَٰفَتُونَ",
          "options": [
            "كَمَا",
            "إِنَّا",
            "يَتَخَٰفَتُونَ",
            "فَتَنَادَوْا۟"
          ],
          "translation": "lowered (their) voices"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "68:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 105,
          "question": "_____ لَّا يَدْخُلَنَّهَا ٱلْيَوْمَ عَلَيْكُم مِّسْكِينٌ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "وَلَا",
            "أَن",
            "مِّسْكِينٌ",
            "بِنَمِيمٍ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "أَن _____ يَدْخُلَنَّهَا ٱلْيَوْمَ عَلَيْكُم مِّسْكِينٌ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "لَّا",
            "مِّن",
            "يَعْلَمُونَ",
            "لَّكُمْ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "أَن لَّا _____ ٱلْيَوْمَ عَلَيْكُم مِّسْكِينٌ",
          "answer": "يَدْخُلَنَّهَا",
          "options": [
            "رَأَوْهَا",
            "يَدْخُلَنَّهَا",
            "إِنَّ",
            "تَكُن"
          ],
          "translation": "will enter it"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "أَن لَّا يَدْخُلَنَّهَا _____ عَلَيْكُم مِّسْكِينٌ",
          "answer": "ٱلْيَوْمَ",
          "options": [
            "عَلَيْنَا",
            "قَالُوا۟",
            "إِنَّا",
            "ٱلْيَوْمَ"
          ],
          "translation": "today"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "أَن لَّا يَدْخُلَنَّهَا ٱلْيَوْمَ _____ مِّسْكِينٌ",
          "answer": "عَلَيْكُم",
          "options": [
            "عَلَيْكُم",
            "عَظِيمٍ",
            "تَرْهَقُهُمْ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "upon you"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "أَن لَّا يَدْخُلَنَّهَا ٱلْيَوْمَ عَلَيْكُم _____",
          "answer": "مِّسْكِينٌ",
          "options": [
            "خَٰشِعَةً",
            "يَوْمَ",
            "ﰄ",
            "مِّسْكِينٌ"
          ],
          "translation": "any poor person"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "68:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 111,
          "question": "_____ عَلَىٰ حَرْدٍ قَٰدِرِينَ",
          "answer": "وَغَدَوْا۟",
          "options": [
            "رَبِّهِمْ",
            "وَغَدَوْا۟",
            "ﰰ",
            "أَقْسَمُوا۟"
          ],
          "translation": "And they went early"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "وَغَدَوْا۟ _____ حَرْدٍ قَٰدِرِينَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "كُنَّا",
            "لَعَلَىٰ",
            "عَلَىٰ",
            "أَقُل"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "وَغَدَوْا۟ عَلَىٰ _____ قَٰدِرِينَ",
          "answer": "حَرْدٍ",
          "options": [
            "بِشُرَكَآئِهِمْ",
            "ﰊ",
            "عَن",
            "حَرْدٍ"
          ],
          "translation": "determination"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "وَغَدَوْا۟ عَلَىٰ حَرْدٍ _____",
          "answer": "قَٰدِرِينَ",
          "options": [
            "بِأَييِّكُمُ",
            "ﰬ",
            "قَٰدِرِينَ",
            "وَلَعَذَابُ"
          ],
          "translation": "able"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "68:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 115,
          "question": "_____ رَأَوْهَا قَالُوٓا۟ إِنَّا لَضَآلُّونَ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "تَكُن",
            "تَخَيَّرُونَ",
            "فَلَمَّا",
            "جَنَّٰتِ"
          ],
          "translation": "But when"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "فَلَمَّا _____ قَالُوٓا۟ إِنَّا لَضَآلُّونَ",
          "answer": "رَأَوْهَا",
          "options": [
            "رَأَوْهَا",
            "وَإِن",
            "إِذْ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "they saw it"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "فَلَمَّا رَأَوْهَا _____ إِنَّا لَضَآلُّونَ",
          "answer": "قَالُوٓا۟",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "مَّنَّاعٍ",
            "بَعْدَ",
            "قَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "they said"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "فَلَمَّا رَأَوْهَا قَالُوٓا۟ _____ لَضَآلُّونَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "وَهُوَ",
            "إِنَّا",
            "مَالٍ"
          ],
          "translation": "Indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "فَلَمَّا رَأَوْهَا قَالُوٓا۟ إِنَّا _____",
          "answer": "لَضَآلُّونَ",
          "options": [
            "فَأَصْبَحَتْ",
            "تُسَبِّحُونَ",
            "لَضَآلُّونَ",
            "ءَايَٰتُنَا"
          ],
          "translation": "(are) surely lost"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "68:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 120,
          "question": "_____ نَحْنُ مَحْرُومُونَ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "تُطِعِ",
            "بَلْ",
            "فَٱصْبِرْ",
            "تَسْـَٔلُهُمْ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 121,
          "question": "بَلْ _____ مَحْرُومُونَ",
          "answer": "نَحْنُ",
          "options": [
            "نَحْنُ",
            "لَمَّا",
            "إِنَّا",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "We"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "بَلْ نَحْنُ _____",
          "answer": "مَحْرُومُونَ",
          "options": [
            "رَبِّنَآ",
            "وَهُمْ",
            "مَحْرُومُونَ",
            "ٱلسُّجُودِ"
          ],
          "translation": "(are) deprived"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "68:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 123,
          "question": "_____ أَوْسَطُهُمْ أَلَمْ أَقُل لَّكُمْ لَوْلَا تُسَبِّحُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "كَيْدِى",
            "لَمَجْنُونٌ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "Said"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "قَالَ _____ أَلَمْ أَقُل لَّكُمْ لَوْلَا تُسَبِّحُونَ",
          "answer": "أَوْسَطُهُمْ",
          "options": [
            "أَوْسَطُهُمْ",
            "إِنَّا",
            "مُعْتَدٍ",
            "خَيْرًا"
          ],
          "translation": "(the) most moderate of them"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "قَالَ أَوْسَطُهُمْ _____ أَقُل لَّكُمْ لَوْلَا تُسَبِّحُونَ",
          "answer": "أَلَمْ",
          "options": [
            "يَتَلَٰوَمُونَ",
            "عَظِيمٍ",
            "أَلَمْ",
            "رَبُّهُۥ"
          ],
          "translation": "Did not"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "قَالَ أَوْسَطُهُمْ أَلَمْ _____ لَّكُمْ لَوْلَا تُسَبِّحُونَ",
          "answer": "أَقُل",
          "options": [
            "أَقُل",
            "مِّن",
            "أَجْرًا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "I tell"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "قَالَ أَوْسَطُهُمْ أَلَمْ أَقُل _____ لَوْلَا تُسَبِّحُونَ",
          "answer": "لَّكُمْ",
          "options": [
            "مَمْنُونٍ",
            "لَّكُمْ",
            "وَإِنَّ",
            "لَّوْلَآ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "قَالَ أَوْسَطُهُمْ أَلَمْ أَقُل لَّكُمْ _____ تُسَبِّحُونَ",
          "answer": "لَوْلَا",
          "options": [
            "لَوْلَا",
            "وَلَا",
            "مِّن",
            "لَوْ"
          ],
          "translation": "'Why not"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "قَالَ أَوْسَطُهُمْ أَلَمْ أَقُل لَّكُمْ لَوْلَا _____",
          "answer": "تُسَبِّحُونَ",
          "options": [
            "تُسَبِّحُونَ",
            "يُكَذِّبُ",
            "فَجَعَلَهُۥ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "you glorify (Allah)?'"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "68:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 130,
          "question": "_____ سُبْحَٰنَ رَبِّنَآ إِنَّا كُنَّا ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "لِّلْخَيْرِ",
            "هُوَ",
            "فَلْيَأْتُوا۟",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "قَالُوا۟ _____ رَبِّنَآ إِنَّا كُنَّا ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "سُبْحَٰنَ",
          "options": [
            "ٱلسُّجُودِ",
            "ءَايَٰتُنَا",
            "لَيُزْلِقُونَكَ",
            "سُبْحَٰنَ"
          ],
          "translation": "Glory be"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "قَالُوا۟ سُبْحَٰنَ _____ إِنَّا كُنَّا ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "رَبِّنَآ",
          "options": [
            "يُبْدِلَنَا",
            "لَكَ",
            "نَآئِمُونَ",
            "رَبِّنَآ"
          ],
          "translation": "(to) our Lord"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "قَالُوا۟ سُبْحَٰنَ رَبِّنَآ _____ كُنَّا ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "بِهَٰذَا",
            "مَكْظُومٌ",
            "يُدْعَوْنَ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "Indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "قَالُوا۟ سُبْحَٰنَ رَبِّنَآ إِنَّا _____ ظَٰلِمِينَ",
          "answer": "كُنَّا",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "رَبِّكَ",
            "كُنَّا",
            "ﰲ"
          ],
          "translation": "[we] were"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "قَالُوا۟ سُبْحَٰنَ رَبِّنَآ إِنَّا كُنَّا _____",
          "answer": "ظَٰلِمِينَ",
          "options": [
            "يَٰوَيْلَنَآ",
            "تَحْكُمُونَ",
            "ظَٰلِمِينَ",
            "ﰡ"
          ],
          "translation": "wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "30",
      "ayah_key": "68:30",
      "questions": [
        {
          "question_id": 136,
          "question": "_____ بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ يَتَلَٰوَمُونَ",
          "answer": "فَأَقْبَلَ",
          "options": [
            "أَعْلَمُ",
            "ﰘ",
            "فَأَقْبَلَ",
            "وَقَدْ"
          ],
          "translation": "Then approached"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "فَأَقْبَلَ _____ عَلَىٰ بَعْضٍ يَتَلَٰوَمُونَ",
          "answer": "بَعْضُهُمْ",
          "options": [
            "رَبِّهِمْ",
            "ذِكْرٌ",
            "بِأَبْصَٰرِهِمْ",
            "بَعْضُهُمْ"
          ],
          "translation": "some of them"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "فَأَقْبَلَ بَعْضُهُمْ _____ بَعْضٍ يَتَلَٰوَمُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "إِنَّ",
            "لَمَا",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "فَأَقْبَلَ بَعْضُهُمْ عَلَىٰ _____ يَتَلَٰوَمُونَ",
          "answer": "بَعْضٍ",
          "options": [
            "سُبْحَٰنَ",
            "فَلْيَأْتُوا۟",
            "بَعْضٍ",
            "وَغَدَوْا۟"
          ],
          "translation": "others"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "فَأَقْبَلَ بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ _____",
          "answer": "يَتَلَٰوَمُونَ",
          "options": [
            "أَثِيمٍ",
            "لَضَآلُّونَ",
            "يَتَلَٰوَمُونَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "blaming each other"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "31",
      "ayah_key": "68:31",
      "questions": [
        {
          "question_id": 141,
          "question": "_____ يَٰوَيْلَنَآ إِنَّا كُنَّا طَٰغِينَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "لَمَجْنُونٌ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "أَقُل",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "قَالُوا۟ _____ إِنَّا كُنَّا طَٰغِينَ",
          "answer": "يَٰوَيْلَنَآ",
          "options": [
            "يَسْتَثْنُونَ",
            "يَٰوَيْلَنَآ",
            "ٱلْمَفْتُونُ",
            "فَسَتُبْصِرُ"
          ],
          "translation": "O woe to us"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰوَيْلَنَآ _____ كُنَّا طَٰغِينَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "فَٱصْبِرْ",
            "وَمَا",
            "ٱلْعَذَابُ"
          ],
          "translation": "Indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰوَيْلَنَآ إِنَّا _____ طَٰغِينَ",
          "answer": "كُنَّا",
          "options": [
            "أَقْسَمُوا۟",
            "ﰦ",
            "كُنَّا",
            "أَبْصَٰرُهُمْ"
          ],
          "translation": "[we] were"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰوَيْلَنَآ إِنَّا كُنَّا _____",
          "answer": "طَٰغِينَ",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "أَن",
            "طَٰغِينَ",
            "لَّكُمْ"
          ],
          "translation": "transgressors"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "32",
      "ayah_key": "68:32",
      "questions": [
        {
          "question_id": 146,
          "question": "_____ رَبُّنَآ أَن يُبْدِلَنَا خَيْرًا مِّنْهَآ إِنَّآ إِلَىٰ رَبِّنَا رَٰغِبُونَ",
          "answer": "عَسَىٰ",
          "options": [
            "ٱلسُّجُودِ",
            "عَسَىٰ",
            "ذِلَّةٌ",
            "ﰦ"
          ],
          "translation": "Perhaps"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "عَسَىٰ _____ أَن يُبْدِلَنَا خَيْرًا مِّنْهَآ إِنَّآ إِلَىٰ رَبِّنَا رَٰغِبُونَ",
          "answer": "رَبُّنَآ",
          "options": [
            "سَاقٍ",
            "زَنِيمٍ",
            "رَبُّنَآ",
            "سَبِيلِهِۦ"
          ],
          "translation": "our Lord"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "عَسَىٰ رَبُّنَآ _____ يُبْدِلَنَا خَيْرًا مِّنْهَآ إِنَّآ إِلَىٰ رَبِّنَا رَٰغِبُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "سَمِعُوا۟",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "أَن",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "عَسَىٰ رَبُّنَآ أَن _____ خَيْرًا مِّنْهَآ إِنَّآ إِلَىٰ رَبِّنَا رَٰغِبُونَ",
          "answer": "يُبْدِلَنَا",
          "options": [
            "ﰝ",
            "ﰈ",
            "يُبْدِلَنَا",
            "نَادَىٰ"
          ],
          "translation": "will substitute for us"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "عَسَىٰ رَبُّنَآ أَن يُبْدِلَنَا _____ مِّنْهَآ إِنَّآ إِلَىٰ رَبِّنَا رَٰغِبُونَ",
          "answer": "خَيْرًا",
          "options": [
            "ﰡ",
            "خَيْرًا",
            "أَيُّهُم",
            "مُّثْقَلُونَ"
          ],
          "translation": "a better"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "عَسَىٰ رَبُّنَآ أَن يُبْدِلَنَا خَيْرًا _____ إِنَّآ إِلَىٰ رَبِّنَا رَٰغِبُونَ",
          "answer": "مِّنْهَآ",
          "options": [
            "ﰎ",
            "مِّنْهَآ",
            "بِٱلْعَرَآءِ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "than it"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "عَسَىٰ رَبُّنَآ أَن يُبْدِلَنَا خَيْرًا مِّنْهَآ _____ إِلَىٰ رَبِّنَا رَٰغِبُونَ",
          "answer": "إِنَّآ",
          "options": [
            "إِنَّآ",
            "ﰕ",
            "يُدْعَوْنَ",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "Indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "عَسَىٰ رَبُّنَآ أَن يُبْدِلَنَا خَيْرًا مِّنْهَآ إِنَّآ _____ رَبِّنَا رَٰغِبُونَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "ﰱ",
            "إِلَىٰ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "عَسَىٰ رَبُّنَآ أَن يُبْدِلَنَا خَيْرًا مِّنْهَآ إِنَّآ إِلَىٰ _____ رَٰغِبُونَ",
          "answer": "رَبِّنَا",
          "options": [
            "رَبِّنَا",
            "ﰌ",
            "إِلَى",
            "عَسَىٰ"
          ],
          "translation": "our Lord"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "عَسَىٰ رَبُّنَآ أَن يُبْدِلَنَا خَيْرًا مِّنْهَآ إِنَّآ إِلَىٰ رَبِّنَا _____",
          "answer": "رَٰغِبُونَ",
          "options": [
            "ﰝ",
            "رَٰغِبُونَ",
            "تَسْـَٔلُهُمْ",
            "أَبْصَٰرُهُمْ"
          ],
          "translation": "turn devoutly"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "33",
      "ayah_key": "68:33",
      "questions": [
        {
          "question_id": 156,
          "question": "_____ ٱلْعَذَابُ وَلَعَذَابُ ٱلْءَاخِرَةِ أَكْبَرُ لَوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "بِشُرَكَآئِهِمْ",
            "هُوَ",
            "إِذَا",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "Such"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "كَذَٰلِكَ _____ وَلَعَذَابُ ٱلْءَاخِرَةِ أَكْبَرُ لَوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْعَذَابُ",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابُ",
            "مِّن",
            "مَحْرُومُونَ",
            "ﰦ"
          ],
          "translation": "(is) the punishment"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "كَذَٰلِكَ ٱلْعَذَابُ _____ ٱلْءَاخِرَةِ أَكْبَرُ لَوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَلَعَذَابُ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "وَلَعَذَابُ",
            "يَوْمِ",
            "فَلْيَأْتُوا۟"
          ],
          "translation": "And surely the punishment"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "كَذَٰلِكَ ٱلْعَذَابُ وَلَعَذَابُ _____ أَكْبَرُ لَوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "بَعْدَ",
            "لَنُبِذَ",
            "مَتِينٌ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "(of) the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "كَذَٰلِكَ ٱلْعَذَابُ وَلَعَذَابُ ٱلْءَاخِرَةِ _____ لَوْ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَكْبَرُ",
          "options": [
            "ﰋ",
            "مُّثْقَلُونَ",
            "رَبَّكَ",
            "أَكْبَرُ"
          ],
          "translation": "(is) greater"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "كَذَٰلِكَ ٱلْعَذَابُ وَلَعَذَابُ ٱلْءَاخِرَةِ أَكْبَرُ _____ كَانُوا۟ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَوْ",
          "options": [
            "تُسَبِّحُونَ",
            "نَادَىٰ",
            "رَّبِّكَ",
            "لَوْ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 162,
          "question": "كَذَٰلِكَ ٱلْعَذَابُ وَلَعَذَابُ ٱلْءَاخِرَةِ أَكْبَرُ لَوْ _____ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "أَيْمَٰنٌ",
            "تَرْهَقُهُمْ",
            "تَدْرُسُونَ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "كَذَٰلِكَ ٱلْعَذَابُ وَلَعَذَابُ ٱلْءَاخِرَةِ أَكْبَرُ لَوْ كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "إِنَّا",
            "يَوْمِ"
          ],
          "translation": "know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "34",
      "ayah_key": "68:34",
      "questions": [
        {
          "question_id": 164,
          "question": "_____ لِلْمُتَّقِينَ عِندَ رَبِّهِمْ جَنَّٰتِ ٱلنَّعِيمِ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "تَكُن",
            "فَلْيَأْتُوا۟",
            "ﰛ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "إِنَّ _____ عِندَ رَبِّهِمْ جَنَّٰتِ ٱلنَّعِيمِ",
          "answer": "لِلْمُتَّقِينَ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "ٱلْمُسْلِمِينَ",
            "لَمَجْنُونٌ",
            "لِلْمُتَّقِينَ"
          ],
          "translation": "for the righteous"
        },
        {
          "question_id": 166,
          "question": "إِنَّ لِلْمُتَّقِينَ _____ رَبِّهِمْ جَنَّٰتِ ٱلنَّعِيمِ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "صَٰدِقِينَ",
            "عِندَ",
            "وَهُوَ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "إِنَّ لِلْمُتَّقِينَ عِندَ _____ جَنَّٰتِ ٱلنَّعِيمِ",
          "answer": "رَبِّهِمْ",
          "options": [
            "زَعِيمٌ",
            "رَبِّهِمْ",
            "رَٰغِبُونَ",
            "أَقْسَمُوا۟"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "إِنَّ لِلْمُتَّقِينَ عِندَ رَبِّهِمْ _____ ٱلنَّعِيمِ",
          "answer": "جَنَّٰتِ",
          "options": [
            "ﰩ",
            "كَفَرُوا۟",
            "جَنَّٰتِ",
            "نَآئِمُونَ"
          ],
          "translation": "(are) Gardens"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "إِنَّ لِلْمُتَّقِينَ عِندَ رَبِّهِمْ جَنَّٰتِ _____",
          "answer": "ٱلنَّعِيمِ",
          "options": [
            "ٱلنَّعِيمِ",
            "ﰬ",
            "كَمَا",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "(of) Delight"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "35",
      "ayah_key": "68:35",
      "questions": [
        {
          "question_id": 170,
          "question": "_____ ٱلْمُسْلِمِينَ كَٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "أَفَنَجْعَلُ",
          "options": [
            "أَقُل",
            "أَفَنَجْعَلُ",
            "خُلُقٍ",
            "ٱلنَّعِيمِ"
          ],
          "translation": "Then will We treat"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "أَفَنَجْعَلُ _____ كَٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "ٱلْمُسْلِمِينَ",
          "options": [
            "يَتَخَٰفَتُونَ",
            "نَحْنُ",
            "ٱلْمُسْلِمِينَ",
            "مَّشَّآءٍۭ"
          ],
          "translation": "the Muslims"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "أَفَنَجْعَلُ ٱلْمُسْلِمِينَ _____",
          "answer": "كَٱلْمُجْرِمِينَ",
          "options": [
            "مُعْتَدٍ",
            "مِنَ",
            "كَٱلْمُجْرِمِينَ",
            "تُسَبِّحُونَ"
          ],
          "translation": "like the criminals"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "36",
      "ayah_key": "68:36",
      "questions": [
        {
          "question_id": 173,
          "question": "_____ لَكُمْ كَيْفَ تَحْكُمُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "قَالَ",
            "مَا",
            "يَسْطُرُونَ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "What"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "مَا _____ كَيْفَ تَحْكُمُونَ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "لَعَلَىٰ",
            "لَكُمْ",
            "فَتَنَادَوْا۟",
            "سَمِعُوا۟"
          ],
          "translation": "(is) for you"
        },
        {
          "question_id": 175,
          "question": "مَا لَكُمْ _____ تَحْكُمُونَ",
          "answer": "كَيْفَ",
          "options": [
            "حَرْدٍ",
            "ﰫ",
            "كَيْفَ",
            "ﰕ"
          ],
          "translation": "How"
        },
        {
          "question_id": 176,
          "question": "مَا لَكُمْ كَيْفَ _____",
          "answer": "تَحْكُمُونَ",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "رَبِّهِمْ",
            "تَحْكُمُونَ",
            "لَيُزْلِقُونَكَ"
          ],
          "translation": "(do) you judge"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "37",
      "ayah_key": "68:37",
      "questions": [
        {
          "question_id": 177,
          "question": "_____ لَكُمْ كِتَٰبٌ فِيهِ تَدْرُسُونَ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "ﰄ",
            "كَانُوا۟",
            "أَمْ",
            "أَلَمْ"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 178,
          "question": "أَمْ _____ كِتَٰبٌ فِيهِ تَدْرُسُونَ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "ٱلْعَذَابُ",
            "لَكُمْ",
            "أَقْسَمُوا۟"
          ],
          "translation": "(is) for you"
        },
        {
          "question_id": 179,
          "question": "أَمْ لَكُمْ _____ فِيهِ تَدْرُسُونَ",
          "answer": "كِتَٰبٌ",
          "options": [
            "أَنِ",
            "لَوْ",
            "كِتَٰبٌ",
            "فَهُم"
          ],
          "translation": "a book"
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "أَمْ لَكُمْ كِتَٰبٌ _____ تَدْرُسُونَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "عَسَىٰ",
            "قَالُوٓا۟",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "wherein"
        },
        {
          "question_id": 181,
          "question": "أَمْ لَكُمْ كِتَٰبٌ فِيهِ _____",
          "answer": "تَدْرُسُونَ",
          "options": [
            "تَدْرُسُونَ",
            "إِلَّا",
            "مِّن",
            "بِمَن"
          ],
          "translation": "you learn"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "38",
      "ayah_key": "68:38",
      "questions": [
        {
          "question_id": 182,
          "question": "_____ لَكُمْ فِيهِ لَمَا تَخَيَّرُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "حَيْثُ",
            "إِنَّ",
            "يَٰوَيْلَنَآ",
            "تَكُن"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 183,
          "question": "إِنَّ _____ فِيهِ لَمَا تَخَيَّرُونَ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "أَن",
            "أَقُل",
            "وَهُوَ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 184,
          "question": "إِنَّ لَكُمْ _____ لَمَا تَخَيَّرُونَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "نٓ",
            "وَٱلْقَلَمِ",
            "فِيهِ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 185,
          "question": "إِنَّ لَكُمْ فِيهِ _____ تَخَيَّرُونَ",
          "answer": "لَمَا",
          "options": [
            "غَيْرَ",
            "يُكَذِّبُ",
            "رَٰغِبُونَ",
            "لَمَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 186,
          "question": "إِنَّ لَكُمْ فِيهِ لَمَا _____",
          "answer": "تَخَيَّرُونَ",
          "options": [
            "كَمَا",
            "لَّا",
            "تَخَيَّرُونَ",
            "يَكْتُبُونَ"
          ],
          "translation": "you choose"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "39",
      "ayah_key": "68:39",
      "questions": [
        {
          "question_id": 187,
          "question": "_____ لَكُمْ أَيْمَٰنٌ عَلَيْنَا بَٰلِغَةٌ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ لَكُمْ لَمَا تَحْكُمُونَ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "وَإِنَّكَ",
            "إِذَا",
            "أَمْ",
            "ذَا"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "أَمْ _____ أَيْمَٰنٌ عَلَيْنَا بَٰلِغَةٌ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ لَكُمْ لَمَا تَحْكُمُونَ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "ﰘ",
            "ﰚ",
            "قَالَ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 189,
          "question": "أَمْ لَكُمْ _____ عَلَيْنَا بَٰلِغَةٌ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ لَكُمْ لَمَا تَحْكُمُونَ",
          "answer": "أَيْمَٰنٌ",
          "options": [
            "أَيْمَٰنٌ",
            "ﰗ",
            "فَٱجْتَبَٰهُ",
            "لَنُبِذَ"
          ],
          "translation": "oaths"
        },
        {
          "question_id": 190,
          "question": "أَمْ لَكُمْ أَيْمَٰنٌ _____ بَٰلِغَةٌ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ لَكُمْ لَمَا تَحْكُمُونَ",
          "answer": "عَلَيْنَا",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "يُكْشَفُ",
            "تَدَٰرَكَهُۥ",
            "عَلَيْنَا"
          ],
          "translation": "from us"
        },
        {
          "question_id": 191,
          "question": "أَمْ لَكُمْ أَيْمَٰنٌ عَلَيْنَا _____ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ لَكُمْ لَمَا تَحْكُمُونَ",
          "answer": "بَٰلِغَةٌ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "بَٰلِغَةٌ",
            "إِن",
            "رَّبِّكَ"
          ],
          "translation": "reaching"
        },
        {
          "question_id": 192,
          "question": "أَمْ لَكُمْ أَيْمَٰنٌ عَلَيْنَا بَٰلِغَةٌ _____ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ لَكُمْ لَمَا تَحْكُمُونَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "ﰌ",
            "فَطَافَ",
            "يَدْخُلَنَّهَا",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 193,
          "question": "أَمْ لَكُمْ أَيْمَٰنٌ عَلَيْنَا بَٰلِغَةٌ إِلَىٰ _____ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ لَكُمْ لَمَا تَحْكُمُونَ",
          "answer": "يَوْمِ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "يَوْمِ",
            "خَيْرًا",
            "بَلَوْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "(the) Day"
        },
        {
          "question_id": 194,
          "question": "أَمْ لَكُمْ أَيْمَٰنٌ عَلَيْنَا بَٰلِغَةٌ إِلَىٰ يَوْمِ _____ إِنَّ لَكُمْ لَمَا تَحْكُمُونَ",
          "answer": "ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "options": [
            "يَدْخُلَنَّهَا",
            "مَّشَّآءٍۭ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "لِحُكْمِ"
          ],
          "translation": "(of) the Resurrection"
        },
        {
          "question_id": 195,
          "question": "أَمْ لَكُمْ أَيْمَٰنٌ عَلَيْنَا بَٰلِغَةٌ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ _____ لَكُمْ لَمَا تَحْكُمُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "إِنَّا",
            "ظَٰلِمِينَ",
            "ﰨ"
          ],
          "translation": "indeed"
        },
        {
          "question_id": 196,
          "question": "أَمْ لَكُمْ أَيْمَٰنٌ عَلَيْنَا بَٰلِغَةٌ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ _____ لَمَا تَحْكُمُونَ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "عَن",
            "سَنَسْتَدْرِجُهُم",
            "وَيَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 197,
          "question": "أَمْ لَكُمْ أَيْمَٰنٌ عَلَيْنَا بَٰلِغَةٌ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ لَكُمْ _____ تَحْكُمُونَ",
          "answer": "لَمَا",
          "options": [
            "فَجَعَلَهُۥ",
            "هُوَ",
            "تُتْلَىٰ",
            "لَمَا"
          ],
          "translation": "(is) what"
        },
        {
          "question_id": 198,
          "question": "أَمْ لَكُمْ أَيْمَٰنٌ عَلَيْنَا بَٰلِغَةٌ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ إِنَّ لَكُمْ لَمَا _____",
          "answer": "تَحْكُمُونَ",
          "options": [
            "تَحْكُمُونَ",
            "كُنَّا",
            "رَبُّهُۥ",
            "رَبِّهِمْ"
          ],
          "translation": "you judge"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "40",
      "ayah_key": "68:40",
      "questions": [
        {
          "question_id": 199,
          "question": "_____ أَيُّهُم بِذَٰلِكَ زَعِيمٌ",
          "answer": "سَلْهُمْ",
          "options": [
            "سَلْهُمْ",
            "يَسْتَثْنُونَ",
            "لَهُمْ",
            "لَضَآلُّونَ"
          ],
          "translation": "Ask them"
        },
        {
          "question_id": 200,
          "question": "سَلْهُمْ _____ بِذَٰلِكَ زَعِيمٌ",
          "answer": "أَيُّهُم",
          "options": [
            "إِذْ",
            "سَلْهُمْ",
            "مِّنْ",
            "أَيُّهُم"
          ],
          "translation": "which of them"
        },
        {
          "question_id": 201,
          "question": "سَلْهُمْ أَيُّهُم _____ زَعِيمٌ",
          "answer": "بِذَٰلِكَ",
          "options": [
            "بِذَٰلِكَ",
            "وَلَا",
            "بَعْضٍ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "for that"
        },
        {
          "question_id": 202,
          "question": "سَلْهُمْ أَيُّهُم بِذَٰلِكَ _____",
          "answer": "زَعِيمٌ",
          "options": [
            "ٱلْمُكَذِّبِينَ",
            "أَجْرًا",
            "زَعِيمٌ",
            "وَلَعَذَابُ"
          ],
          "translation": "(is) responsible"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "41",
      "ayah_key": "68:41",
      "questions": [
        {
          "question_id": 203,
          "question": "_____ لَهُمْ شُرَكَآءُ فَلْيَأْتُوا۟ بِشُرَكَآئِهِمْ إِن كَانُوا۟ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "ﰒ",
            "أَمْ",
            "بَلَوْنَآ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 204,
          "question": "أَمْ _____ شُرَكَآءُ فَلْيَأْتُوا۟ بِشُرَكَآئِهِمْ إِن كَانُوا۟ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "مَا",
            "بَلْ",
            "هُوَ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "(are) for them"
        },
        {
          "question_id": 205,
          "question": "أَمْ لَهُمْ _____ فَلْيَأْتُوا۟ بِشُرَكَآئِهِمْ إِن كَانُوا۟ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "شُرَكَآءُ",
          "options": [
            "ﰬ",
            "نَآئِمُونَ",
            "أَجْرًا",
            "شُرَكَآءُ"
          ],
          "translation": "partners"
        },
        {
          "question_id": 206,
          "question": "أَمْ لَهُمْ شُرَكَآءُ _____ بِشُرَكَآئِهِمْ إِن كَانُوا۟ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "فَلْيَأْتُوا۟",
          "options": [
            "ﰯ",
            "إِنَّ",
            "وَغَدَوْا۟",
            "فَلْيَأْتُوا۟"
          ],
          "translation": "Then let them bring"
        },
        {
          "question_id": 207,
          "question": "أَمْ لَهُمْ شُرَكَآءُ فَلْيَأْتُوا۟ _____ إِن كَانُوا۟ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "بِشُرَكَآئِهِمْ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "ﰄ",
            "بِشُرَكَآئِهِمْ",
            "مَمْنُونٍ"
          ],
          "translation": "their partners"
        },
        {
          "question_id": 208,
          "question": "أَمْ لَهُمْ شُرَكَآءُ فَلْيَأْتُوا۟ بِشُرَكَآئِهِمْ _____ كَانُوا۟ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "ٱلْحَدِيثِ",
            "إِذْ",
            "إِن",
            "فَٱجْتَبَٰهُ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 209,
          "question": "أَمْ لَهُمْ شُرَكَآءُ فَلْيَأْتُوا۟ بِشُرَكَآئِهِمْ إِن _____ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "لَأَجْرًا",
            "كَانُوا۟",
            "قَالُوٓا۟",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "they are"
        },
        {
          "question_id": 210,
          "question": "أَمْ لَهُمْ شُرَكَآءُ فَلْيَأْتُوا۟ بِشُرَكَآئِهِمْ إِن كَانُوا۟ _____",
          "answer": "صَٰدِقِينَ",
          "options": [
            "صَٰدِقِينَ",
            "لَضَآلُّونَ",
            "مُصْبِحِينَ",
            "لَمَا"
          ],
          "translation": "truthful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "42",
      "ayah_key": "68:42",
      "questions": [
        {
          "question_id": 211,
          "question": "_____ يُكْشَفُ عَن سَاقٍ وَيُدْعَوْنَ إِلَى ٱلسُّجُودِ فَلَا يَسْتَطِيعُونَ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "يُكَذِّبُ",
            "وَهُوَ",
            "تُتْلَىٰ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "(The) Day"
        },
        {
          "question_id": 212,
          "question": "يَوْمَ _____ عَن سَاقٍ وَيُدْعَوْنَ إِلَى ٱلسُّجُودِ فَلَا يَسْتَطِيعُونَ",
          "answer": "يُكْشَفُ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "أَقُل",
            "إِلَى",
            "يُكْشَفُ"
          ],
          "translation": "will be uncovered"
        },
        {
          "question_id": 213,
          "question": "يَوْمَ يُكْشَفُ _____ سَاقٍ وَيُدْعَوْنَ إِلَى ٱلسُّجُودِ فَلَا يَسْتَطِيعُونَ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "إِنَّآ",
            "إِنَّا",
            "لِّلْخَيْرِ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 214,
          "question": "يَوْمَ يُكْشَفُ عَن _____ وَيُدْعَوْنَ إِلَى ٱلسُّجُودِ فَلَا يَسْتَطِيعُونَ",
          "answer": "سَاقٍ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "عَلَيْكُم",
            "سَاقٍ",
            "تَدَٰرَكَهُۥ"
          ],
          "translation": "the shin"
        },
        {
          "question_id": 215,
          "question": "يَوْمَ يُكْشَفُ عَن سَاقٍ _____ إِلَى ٱلسُّجُودِ فَلَا يَسْتَطِيعُونَ",
          "answer": "وَيُدْعَوْنَ",
          "options": [
            "ﰈ",
            "وَمَا",
            "وَيُدْعَوْنَ",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "and they will be called"
        },
        {
          "question_id": 216,
          "question": "يَوْمَ يُكْشَفُ عَن سَاقٍ وَيُدْعَوْنَ _____ ٱلسُّجُودِ فَلَا يَسْتَطِيعُونَ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "ﰦ",
            "إِلَى",
            "وَلَا",
            "وَغَدَوْا۟"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 217,
          "question": "يَوْمَ يُكْشَفُ عَن سَاقٍ وَيُدْعَوْنَ إِلَى _____ فَلَا يَسْتَطِيعُونَ",
          "answer": "ٱلسُّجُودِ",
          "options": [
            "ٱلسُّجُودِ",
            "ﰉ",
            "ٱلْعَذَابُ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "prostrate"
        },
        {
          "question_id": 218,
          "question": "يَوْمَ يُكْشَفُ عَن سَاقٍ وَيُدْعَوْنَ إِلَى ٱلسُّجُودِ _____ يَسْتَطِيعُونَ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "كُلَّ",
            "فَلَا",
            "يَدْخُلَنَّهَا",
            "لَوْ"
          ],
          "translation": "but not"
        },
        {
          "question_id": 219,
          "question": "يَوْمَ يُكْشَفُ عَن سَاقٍ وَيُدْعَوْنَ إِلَى ٱلسُّجُودِ فَلَا _____",
          "answer": "يَسْتَطِيعُونَ",
          "options": [
            "مِّن",
            "يَسْتَطِيعُونَ",
            "وَلَا",
            "كَصَاحِبِ"
          ],
          "translation": "they will be able"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "43",
      "ayah_key": "68:43",
      "questions": [
        {
          "question_id": 220,
          "question": "_____ أَبْصَٰرُهُمْ تَرْهَقُهُمْ ذِلَّةٌ وَقَدْ كَانُوا۟ يُدْعَوْنَ إِلَى ٱلسُّجُودِ وَهُمْ سَٰلِمُونَ",
          "answer": "خَٰشِعَةً",
          "options": [
            "تَحْكُمُونَ",
            "مِّن",
            "وَغَدَوْا۟",
            "خَٰشِعَةً"
          ],
          "translation": "Humbled"
        },
        {
          "question_id": 221,
          "question": "خَٰشِعَةً _____ تَرْهَقُهُمْ ذِلَّةٌ وَقَدْ كَانُوا۟ يُدْعَوْنَ إِلَى ٱلسُّجُودِ وَهُمْ سَٰلِمُونَ",
          "answer": "أَبْصَٰرُهُمْ",
          "options": [
            "أَن",
            "قَالُوٓا۟",
            "لَضَآلُّونَ",
            "أَبْصَٰرُهُمْ"
          ],
          "translation": "their eyes"
        },
        {
          "question_id": 222,
          "question": "خَٰشِعَةً أَبْصَٰرُهُمْ _____ ذِلَّةٌ وَقَدْ كَانُوا۟ يُدْعَوْنَ إِلَى ٱلسُّجُودِ وَهُمْ سَٰلِمُونَ",
          "answer": "تَرْهَقُهُمْ",
          "options": [
            "تَرْهَقُهُمْ",
            "أَثِيمٍ",
            "لِحُكْمِ",
            "مَتِينٌ"
          ],
          "translation": "will cover them"
        },
        {
          "question_id": 223,
          "question": "خَٰشِعَةً أَبْصَٰرُهُمْ تَرْهَقُهُمْ _____ وَقَدْ كَانُوا۟ يُدْعَوْنَ إِلَى ٱلسُّجُودِ وَهُمْ سَٰلِمُونَ",
          "answer": "ذِلَّةٌ",
          "options": [
            "ذِلَّةٌ",
            "أَسَٰطِيرُ",
            "لِلْمُتَّقِينَ",
            "مِّسْكِينٌ"
          ],
          "translation": "humiliation"
        },
        {
          "question_id": 224,
          "question": "خَٰشِعَةً أَبْصَٰرُهُمْ تَرْهَقُهُمْ ذِلَّةٌ _____ كَانُوا۟ يُدْعَوْنَ إِلَى ٱلسُّجُودِ وَهُمْ سَٰلِمُونَ",
          "answer": "وَقَدْ",
          "options": [
            "فَلَا",
            "ﰀ",
            "وَقَدْ",
            "ﰝ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 225,
          "question": "خَٰشِعَةً أَبْصَٰرُهُمْ تَرْهَقُهُمْ ذِلَّةٌ وَقَدْ _____ يُدْعَوْنَ إِلَى ٱلسُّجُودِ وَهُمْ سَٰلِمُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "ﰧ",
            "تَدَٰرَكَهُۥ",
            "ﰞ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "they were"
        },
        {
          "question_id": 226,
          "question": "خَٰشِعَةً أَبْصَٰرُهُمْ تَرْهَقُهُمْ ذِلَّةٌ وَقَدْ كَانُوا۟ _____ إِلَى ٱلسُّجُودِ وَهُمْ سَٰلِمُونَ",
          "answer": "يُدْعَوْنَ",
          "options": [
            "ٱلْحَدِيثِ",
            "يُدْعَوْنَ",
            "رَّبِّكَ",
            "ﰙ"
          ],
          "translation": "called"
        },
        {
          "question_id": 227,
          "question": "خَٰشِعَةً أَبْصَٰرُهُمْ تَرْهَقُهُمْ ذِلَّةٌ وَقَدْ كَانُوا۟ يُدْعَوْنَ _____ ٱلسُّجُودِ وَهُمْ سَٰلِمُونَ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "ﰡ",
            "إِلَّا",
            "إِلَى",
            "طَآئِفٌ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 228,
          "question": "خَٰشِعَةً أَبْصَٰرُهُمْ تَرْهَقُهُمْ ذِلَّةٌ وَقَدْ كَانُوا۟ يُدْعَوْنَ إِلَى _____ وَهُمْ سَٰلِمُونَ",
          "answer": "ٱلسُّجُودِ",
          "options": [
            "ﰇ",
            "لَوْلَا",
            "ٱلسُّجُودِ",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "prostrate"
        },
        {
          "question_id": 229,
          "question": "خَٰشِعَةً أَبْصَٰرُهُمْ تَرْهَقُهُمْ ذِلَّةٌ وَقَدْ كَانُوا۟ يُدْعَوْنَ إِلَى ٱلسُّجُودِ _____ سَٰلِمُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "فَأَصْبَحَتْ",
            "مَحْرُومُونَ",
            "تَحْكُمُونَ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "while they"
        },
        {
          "question_id": 230,
          "question": "خَٰشِعَةً أَبْصَٰرُهُمْ تَرْهَقُهُمْ ذِلَّةٌ وَقَدْ كَانُوا۟ يُدْعَوْنَ إِلَى ٱلسُّجُودِ وَهُمْ _____",
          "answer": "سَٰلِمُونَ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "فَتَنَادَوْا۟",
            "تَخَيَّرُونَ",
            "سَٰلِمُونَ"
          ],
          "translation": "(were) sound"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "44",
      "ayah_key": "68:44",
      "questions": [
        {
          "question_id": 231,
          "question": "_____ وَمَن يُكَذِّبُ بِهَٰذَا ٱلْحَدِيثِ سَنَسْتَدْرِجُهُم مِّنْ حَيْثُ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "فَذَرْنِى",
          "options": [
            "كَيْدِى",
            "فَذَرْنِى",
            "كَٱلْمُجْرِمِينَ",
            "فَيُدْهِنُونَ"
          ],
          "translation": "So leave Me"
        },
        {
          "question_id": 232,
          "question": "فَذَرْنِى _____ يُكَذِّبُ بِهَٰذَا ٱلْحَدِيثِ سَنَسْتَدْرِجُهُم مِّنْ حَيْثُ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "وَيُدْعَوْنَ",
            "سَٰلِمُونَ",
            "وَمَن",
            "يَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "and whoever"
        },
        {
          "question_id": 233,
          "question": "فَذَرْنِى وَمَن _____ بِهَٰذَا ٱلْحَدِيثِ سَنَسْتَدْرِجُهُم مِّنْ حَيْثُ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "يُكَذِّبُ",
          "options": [
            "كُنَّا",
            "ﰬ",
            "يُكَذِّبُ",
            "سَلْهُمْ"
          ],
          "translation": "denies"
        },
        {
          "question_id": 234,
          "question": "فَذَرْنِى وَمَن يُكَذِّبُ _____ ٱلْحَدِيثِ سَنَسْتَدْرِجُهُم مِّنْ حَيْثُ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "بِهَٰذَا",
          "options": [
            "رَبِّنَآ",
            "كَانَ",
            "يَوْمِ",
            "بِهَٰذَا"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 235,
          "question": "فَذَرْنِى وَمَن يُكَذِّبُ بِهَٰذَا _____ سَنَسْتَدْرِجُهُم مِّنْ حَيْثُ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "ٱلْحَدِيثِ",
          "options": [
            "ٱلْحَدِيثِ",
            "لَهُمْ",
            "فَلْيَأْتُوا۟",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "Statement"
        },
        {
          "question_id": 236,
          "question": "فَذَرْنِى وَمَن يُكَذِّبُ بِهَٰذَا ٱلْحَدِيثِ _____ مِّنْ حَيْثُ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "سَنَسْتَدْرِجُهُم",
          "options": [
            "مَحْرُومُونَ",
            "ضَلَّ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "سَنَسْتَدْرِجُهُم"
          ],
          "translation": "We will progressively lead them"
        },
        {
          "question_id": 237,
          "question": "فَذَرْنِى وَمَن يُكَذِّبُ بِهَٰذَا ٱلْحَدِيثِ سَنَسْتَدْرِجُهُم _____ حَيْثُ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "لَوْلَا",
            "وَمَا",
            "مِّنْ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 238,
          "question": "فَذَرْنِى وَمَن يُكَذِّبُ بِهَٰذَا ٱلْحَدِيثِ سَنَسْتَدْرِجُهُم مِّنْ _____ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "حَيْثُ",
          "options": [
            "ﰚ",
            "حَيْثُ",
            "كَانُوا۟",
            "كُنَّا"
          ],
          "translation": "where"
        },
        {
          "question_id": 239,
          "question": "فَذَرْنِى وَمَن يُكَذِّبُ بِهَٰذَا ٱلْحَدِيثِ سَنَسْتَدْرِجُهُم مِّنْ حَيْثُ _____ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱغْدُوا۟",
            "إِلَىٰ",
            "فَتَنَادَوْا۟"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 240,
          "question": "فَذَرْنِى وَمَن يُكَذِّبُ بِهَٰذَا ٱلْحَدِيثِ سَنَسْتَدْرِجُهُم مِّنْ حَيْثُ لَا _____",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "ٱلْحَدِيثِ",
            "يَعْلَمُونَ",
            "أَيُّهُم",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "they know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "45",
      "ayah_key": "68:45",
      "questions": [
        {
          "question_id": 241,
          "question": "_____ لَهُمْ إِنَّ كَيْدِى مَتِينٌ",
          "answer": "وَأُمْلِى",
          "options": [
            "وَأُمْلِى",
            "ﰕ",
            "نِعْمَةٌ",
            "مَذْمُومٌ"
          ],
          "translation": "And I will give respite"
        },
        {
          "question_id": 242,
          "question": "وَأُمْلِى _____ إِنَّ كَيْدِى مَتِينٌ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "فَٱنطَلَقُوا۟",
            "تَحْكُمُونَ",
            "لَهُمْ",
            "لَمَجْنُونٌ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 243,
          "question": "وَأُمْلِى لَهُمْ _____ كَيْدِى مَتِينٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "أَثِيمٍ",
            "إِنَّ",
            "يَتَلَٰوَمُونَ",
            "حَرْثِكُمْ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 244,
          "question": "وَأُمْلِى لَهُمْ إِنَّ _____ مَتِينٌ",
          "answer": "كَيْدِى",
          "options": [
            "مَّهِينٍ",
            "لَكَ",
            "أَن",
            "كَيْدِى"
          ],
          "translation": "My plan"
        },
        {
          "question_id": 245,
          "question": "وَأُمْلِى لَهُمْ إِنَّ كَيْدِى _____",
          "answer": "مَتِينٌ",
          "options": [
            "ٱلْمَفْتُونُ",
            "يَوْمَ",
            "مَتِينٌ",
            "أَقُل"
          ],
          "translation": "(is) firm"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "46",
      "ayah_key": "68:46",
      "questions": [
        {
          "question_id": 246,
          "question": "_____ تَسْـَٔلُهُمْ أَجْرًا فَهُم مِّن مَّغْرَمٍ مُّثْقَلُونَ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "لَنُبِذَ",
            "عَلَيْكُم"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 247,
          "question": "أَمْ _____ أَجْرًا فَهُم مِّن مَّغْرَمٍ مُّثْقَلُونَ",
          "answer": "تَسْـَٔلُهُمْ",
          "options": [
            "وَدُّوا۟",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "لَا",
            "تَسْـَٔلُهُمْ"
          ],
          "translation": "you ask them"
        },
        {
          "question_id": 248,
          "question": "أَمْ تَسْـَٔلُهُمْ _____ فَهُم مِّن مَّغْرَمٍ مُّثْقَلُونَ",
          "answer": "أَجْرًا",
          "options": [
            "أَبْصَٰرُهُمْ",
            "لَمَجْنُونٌ",
            "أَجْرًا",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "a payment"
        },
        {
          "question_id": 249,
          "question": "أَمْ تَسْـَٔلُهُمْ أَجْرًا _____ مِّن مَّغْرَمٍ مُّثْقَلُونَ",
          "answer": "فَهُم",
          "options": [
            "طَٰغِينَ",
            "فَهُم",
            "إِذَا",
            "لِحُكْمِ"
          ],
          "translation": "so they"
        },
        {
          "question_id": 250,
          "question": "أَمْ تَسْـَٔلُهُمْ أَجْرًا فَهُم _____ مَّغْرَمٍ مُّثْقَلُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "عَلَى",
            "أَلَمْ",
            "وَيَقُولُونَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 251,
          "question": "أَمْ تَسْـَٔلُهُمْ أَجْرًا فَهُم مِّن _____ مُّثْقَلُونَ",
          "answer": "مَّغْرَمٍ",
          "options": [
            "مَّغْرَمٍ",
            "يَسْطُرُونَ",
            "ﰓ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "(the) debt"
        },
        {
          "question_id": 252,
          "question": "أَمْ تَسْـَٔلُهُمْ أَجْرًا فَهُم مِّن مَّغْرَمٍ _____",
          "answer": "مُّثْقَلُونَ",
          "options": [
            "لَوْ",
            "مُّثْقَلُونَ",
            "كَصَاحِبِ",
            "ﰔ"
          ],
          "translation": "(are) burdened"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "47",
      "ayah_key": "68:47",
      "questions": [
        {
          "question_id": 253,
          "question": "_____ عِندَهُمُ ٱلْغَيْبُ فَهُمْ يَكْتُبُونَ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "تَخَيَّرُونَ",
            "أَمْ",
            "بِذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 254,
          "question": "أَمْ _____ ٱلْغَيْبُ فَهُمْ يَكْتُبُونَ",
          "answer": "عِندَهُمُ",
          "options": [
            "عِندَهُمُ",
            "تُطِعِ",
            "أَمْ",
            "قَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "(is) with them"
        },
        {
          "question_id": 255,
          "question": "أَمْ عِندَهُمُ _____ فَهُمْ يَكْتُبُونَ",
          "answer": "ٱلْغَيْبُ",
          "options": [
            "حَرْثِكُمْ",
            "ٱلْغَيْبُ",
            "وَيُدْعَوْنَ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "the unseen"
        },
        {
          "question_id": 256,
          "question": "أَمْ عِندَهُمُ ٱلْغَيْبُ _____ يَكْتُبُونَ",
          "answer": "فَهُمْ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "وَمَا",
            "فَهُمْ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "so they"
        },
        {
          "question_id": 257,
          "question": "أَمْ عِندَهُمُ ٱلْغَيْبُ فَهُمْ _____",
          "answer": "يَكْتُبُونَ",
          "options": [
            "ﰐ",
            "يَكْتُبُونَ",
            "تُسَبِّحُونَ",
            "ﰑ"
          ],
          "translation": "write it"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "48",
      "ayah_key": "68:48",
      "questions": [
        {
          "question_id": 258,
          "question": "_____ لِحُكْمِ رَبِّكَ وَلَا تَكُن كَصَاحِبِ ٱلْحُوتِ إِذْ نَادَىٰ وَهُوَ مَكْظُومٌ",
          "answer": "فَٱصْبِرْ",
          "options": [
            "فَٱصْبِرْ",
            "ﰋ",
            "يُكْشَفُ",
            "لِلْمُتَّقِينَ"
          ],
          "translation": "So be patient"
        },
        {
          "question_id": 259,
          "question": "فَٱصْبِرْ _____ رَبِّكَ وَلَا تَكُن كَصَاحِبِ ٱلْحُوتِ إِذْ نَادَىٰ وَهُوَ مَكْظُومٌ",
          "answer": "لِحُكْمِ",
          "options": [
            "كِتَٰبٌ",
            "بِأَييِّكُمُ",
            "ﰛ",
            "لِحُكْمِ"
          ],
          "translation": "for (the) decision"
        },
        {
          "question_id": 260,
          "question": "فَٱصْبِرْ لِحُكْمِ _____ وَلَا تَكُن كَصَاحِبِ ٱلْحُوتِ إِذْ نَادَىٰ وَهُوَ مَكْظُومٌ",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "أَن",
            "إِذَا",
            "رَبِّكَ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 261,
          "question": "فَٱصْبِرْ لِحُكْمِ رَبِّكَ _____ تَكُن كَصَاحِبِ ٱلْحُوتِ إِذْ نَادَىٰ وَهُوَ مَكْظُومٌ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "مِّن",
            "ٱغْدُوا۟",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 262,
          "question": "فَٱصْبِرْ لِحُكْمِ رَبِّكَ وَلَا _____ كَصَاحِبِ ٱلْحُوتِ إِذْ نَادَىٰ وَهُوَ مَكْظُومٌ",
          "answer": "تَكُن",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "أَوْسَطُهُمْ",
            "مِّن",
            "تَكُن"
          ],
          "translation": "be"
        },
        {
          "question_id": 263,
          "question": "فَٱصْبِرْ لِحُكْمِ رَبِّكَ وَلَا تَكُن _____ ٱلْحُوتِ إِذْ نَادَىٰ وَهُوَ مَكْظُومٌ",
          "answer": "كَصَاحِبِ",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "كَصَاحِبِ",
            "ﰭ",
            "ﰝ"
          ],
          "translation": "like (the) companion"
        },
        {
          "question_id": 264,
          "question": "فَٱصْبِرْ لِحُكْمِ رَبِّكَ وَلَا تَكُن كَصَاحِبِ _____ إِذْ نَادَىٰ وَهُوَ مَكْظُومٌ",
          "answer": "ٱلْحُوتِ",
          "options": [
            "ﰲ",
            "ٱلْحُوتِ",
            "فَذَرْنِى",
            "يَٰوَيْلَنَآ"
          ],
          "translation": "(of) the fish"
        },
        {
          "question_id": 265,
          "question": "فَٱصْبِرْ لِحُكْمِ رَبِّكَ وَلَا تَكُن كَصَاحِبِ ٱلْحُوتِ _____ نَادَىٰ وَهُوَ مَكْظُومٌ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "عِندَهُمُ",
            "يُكْشَفُ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 266,
          "question": "فَٱصْبِرْ لِحُكْمِ رَبِّكَ وَلَا تَكُن كَصَاحِبِ ٱلْحُوتِ إِذْ _____ وَهُوَ مَكْظُومٌ",
          "answer": "نَادَىٰ",
          "options": [
            "أَن",
            "وَمَن",
            "ﰙ",
            "نَادَىٰ"
          ],
          "translation": "he called out"
        },
        {
          "question_id": 267,
          "question": "فَٱصْبِرْ لِحُكْمِ رَبِّكَ وَلَا تَكُن كَصَاحِبِ ٱلْحُوتِ إِذْ نَادَىٰ _____ مَكْظُومٌ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "نٓ",
            "سَنَسِمُهُۥ",
            "وَهُوَ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "while he"
        },
        {
          "question_id": 268,
          "question": "فَٱصْبِرْ لِحُكْمِ رَبِّكَ وَلَا تَكُن كَصَاحِبِ ٱلْحُوتِ إِذْ نَادَىٰ وَهُوَ _____",
          "answer": "مَكْظُومٌ",
          "options": [
            "وَيُدْعَوْنَ",
            "وَأُمْلِى",
            "رَّبِّهِۦ",
            "مَكْظُومٌ"
          ],
          "translation": "(was) distressed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "49",
      "ayah_key": "68:49",
      "questions": [
        {
          "question_id": 269,
          "question": "_____ أَن تَدَٰرَكَهُۥ نِعْمَةٌ مِّن رَّبِّهِۦ لَنُبِذَ بِٱلْعَرَآءِ وَهُوَ مَذْمُومٌ",
          "answer": "لَّوْلَآ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "ذَٰلِكَ",
            "لَّوْلَآ",
            "ﰧ"
          ],
          "translation": "If not"
        },
        {
          "question_id": 270,
          "question": "لَّوْلَآ _____ تَدَٰرَكَهُۥ نِعْمَةٌ مِّن رَّبِّهِۦ لَنُبِذَ بِٱلْعَرَآءِ وَهُوَ مَذْمُومٌ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "سَلْهُمْ",
            "ﰲ",
            "هَمَّازٍ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 271,
          "question": "لَّوْلَآ أَن _____ نِعْمَةٌ مِّن رَّبِّهِۦ لَنُبِذَ بِٱلْعَرَآءِ وَهُوَ مَذْمُومٌ",
          "answer": "تَدَٰرَكَهُۥ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "إِلَى",
            "مُّثْقَلُونَ",
            "تَدَٰرَكَهُۥ"
          ],
          "translation": "overtook him"
        },
        {
          "question_id": 272,
          "question": "لَّوْلَآ أَن تَدَٰرَكَهُۥ _____ مِّن رَّبِّهِۦ لَنُبِذَ بِٱلْعَرَآءِ وَهُوَ مَذْمُومٌ",
          "answer": "نِعْمَةٌ",
          "options": [
            "أَجْرًا",
            "نِعْمَةٌ",
            "لَكَ",
            "ﰎ"
          ],
          "translation": "a Favor"
        },
        {
          "question_id": 273,
          "question": "لَّوْلَآ أَن تَدَٰرَكَهُۥ نِعْمَةٌ _____ رَّبِّهِۦ لَنُبِذَ بِٱلْعَرَآءِ وَهُوَ مَذْمُومٌ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "ظَٰلِمِينَ",
            "يَسْطُرُونَ",
            "مِّن",
            "رَبِّنَآ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 274,
          "question": "لَّوْلَآ أَن تَدَٰرَكَهُۥ نِعْمَةٌ مِّن _____ لَنُبِذَ بِٱلْعَرَآءِ وَهُوَ مَذْمُومٌ",
          "answer": "رَّبِّهِۦ",
          "options": [
            "ﰙ",
            "عَلَىٰ",
            "وَإِنَّكَ",
            "رَّبِّهِۦ"
          ],
          "translation": "his Lord"
        },
        {
          "question_id": 275,
          "question": "لَّوْلَآ أَن تَدَٰرَكَهُۥ نِعْمَةٌ مِّن رَّبِّهِۦ _____ بِٱلْعَرَآءِ وَهُوَ مَذْمُومٌ",
          "answer": "لَنُبِذَ",
          "options": [
            "لَنُبِذَ",
            "مِّسْكِينٌ",
            "أَمْ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "surely he would have been thrown"
        },
        {
          "question_id": 276,
          "question": "لَّوْلَآ أَن تَدَٰرَكَهُۥ نِعْمَةٌ مِّن رَّبِّهِۦ لَنُبِذَ _____ وَهُوَ مَذْمُومٌ",
          "answer": "بِٱلْعَرَآءِ",
          "options": [
            "بِٱلْعَرَآءِ",
            "لَهُمْ",
            "أَقْسَمُوا۟",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "onto (the) naked shore"
        },
        {
          "question_id": 277,
          "question": "لَّوْلَآ أَن تَدَٰرَكَهُۥ نِعْمَةٌ مِّن رَّبِّهِۦ لَنُبِذَ بِٱلْعَرَآءِ _____ مَذْمُومٌ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "ﰡ",
            "بِنَمِيمٍ",
            "ﰕ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "while he"
        },
        {
          "question_id": 278,
          "question": "لَّوْلَآ أَن تَدَٰرَكَهُۥ نِعْمَةٌ مِّن رَّبِّهِۦ لَنُبِذَ بِٱلْعَرَآءِ وَهُوَ _____",
          "answer": "مَذْمُومٌ",
          "options": [
            "مَذْمُومٌ",
            "وَهُوَ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "رَٰغِبُونَ"
          ],
          "translation": "(was) blamed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "50",
      "ayah_key": "68:50",
      "questions": [
        {
          "question_id": 279,
          "question": "_____ رَبُّهُۥ فَجَعَلَهُۥ مِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "فَٱجْتَبَٰهُ",
          "options": [
            "بَعْضُهُمْ",
            "إِنَّا",
            "فَٱجْتَبَٰهُ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "But chose him"
        },
        {
          "question_id": 280,
          "question": "فَٱجْتَبَٰهُ _____ فَجَعَلَهُۥ مِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "رَبُّهُۥ",
          "options": [
            "لَا",
            "ﰘ",
            "لَوْ",
            "رَبُّهُۥ"
          ],
          "translation": "his Lord"
        },
        {
          "question_id": 281,
          "question": "فَٱجْتَبَٰهُ رَبُّهُۥ _____ مِنَ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "فَجَعَلَهُۥ",
          "options": [
            "يَتَلَٰوَمُونَ",
            "إِنَّ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "فَجَعَلَهُۥ"
          ],
          "translation": "and made him"
        },
        {
          "question_id": 282,
          "question": "فَٱجْتَبَٰهُ رَبُّهُۥ فَجَعَلَهُۥ _____ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "تُطِعِ",
            "يُكْشَفُ",
            "وَيُبْصِرُونَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 283,
          "question": "فَٱجْتَبَٰهُ رَبُّهُۥ فَجَعَلَهُۥ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "options": [
            "عَن",
            "قَالُوا۟",
            "ٱلصَّٰلِحِينَ",
            "ﰳ"
          ],
          "translation": "the righteous"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "51",
      "ayah_key": "68:51",
      "questions": [
        {
          "question_id": 284,
          "question": "_____ يَكَادُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَيُزْلِقُونَكَ بِأَبْصَٰرِهِمْ لَمَّا سَمِعُوا۟ ٱلذِّكْرَ وَيَقُولُونَ إِنَّهُۥ لَمَجْنُونٌ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "ﰀ",
            "لَأَجْرًا",
            "وَإِن",
            "سَاقٍ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 285,
          "question": "وَإِن _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَيُزْلِقُونَكَ بِأَبْصَٰرِهِمْ لَمَّا سَمِعُوا۟ ٱلذِّكْرَ وَيَقُولُونَ إِنَّهُۥ لَمَجْنُونٌ",
          "answer": "يَكَادُ",
          "options": [
            "ﰇ",
            "لِّلْعَٰلَمِينَ",
            "يَكَادُ",
            "ﰛ"
          ],
          "translation": "would almost"
        },
        {
          "question_id": 286,
          "question": "وَإِن يَكَادُ _____ كَفَرُوا۟ لَيُزْلِقُونَكَ بِأَبْصَٰرِهِمْ لَمَّا سَمِعُوا۟ ٱلذِّكْرَ وَيَقُولُونَ إِنَّهُۥ لَمَجْنُونٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "لَضَآلُّونَ",
            "وَهُوَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَأُمْلِى"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 287,
          "question": "وَإِن يَكَادُ ٱلَّذِينَ _____ لَيُزْلِقُونَكَ بِأَبْصَٰرِهِمْ لَمَّا سَمِعُوا۟ ٱلذِّكْرَ وَيَقُولُونَ إِنَّهُۥ لَمَجْنُونٌ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "ﰩ",
            "كَفَرُوا۟",
            "مَّهِينٍ",
            "سَلْهُمْ"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 288,
          "question": "وَإِن يَكَادُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ بِأَبْصَٰرِهِمْ لَمَّا سَمِعُوا۟ ٱلذِّكْرَ وَيَقُولُونَ إِنَّهُۥ لَمَجْنُونٌ",
          "answer": "لَيُزْلِقُونَكَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "إِلَّا",
            "ﰁ",
            "لَيُزْلِقُونَكَ"
          ],
          "translation": "surely make you slip"
        },
        {
          "question_id": 289,
          "question": "وَإِن يَكَادُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَيُزْلِقُونَكَ _____ لَمَّا سَمِعُوا۟ ٱلذِّكْرَ وَيَقُولُونَ إِنَّهُۥ لَمَجْنُونٌ",
          "answer": "بِأَبْصَٰرِهِمْ",
          "options": [
            "ﰮ",
            "بَلَوْنَآ",
            "فَجَعَلَهُۥ",
            "بِأَبْصَٰرِهِمْ"
          ],
          "translation": "with their look"
        },
        {
          "question_id": 290,
          "question": "وَإِن يَكَادُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَيُزْلِقُونَكَ بِأَبْصَٰرِهِمْ _____ سَمِعُوا۟ ٱلذِّكْرَ وَيَقُولُونَ إِنَّهُۥ لَمَجْنُونٌ",
          "answer": "لَمَّا",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "ضَلَّ",
            "لَمَّا",
            "ﰖ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 291,
          "question": "وَإِن يَكَادُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَيُزْلِقُونَكَ بِأَبْصَٰرِهِمْ لَمَّا _____ ٱلذِّكْرَ وَيَقُولُونَ إِنَّهُۥ لَمَجْنُونٌ",
          "answer": "سَمِعُوا۟",
          "options": [
            "وَمَن",
            "ﰲ",
            "ٱلْغَيْبُ",
            "سَمِعُوا۟"
          ],
          "translation": "they hear"
        },
        {
          "question_id": 292,
          "question": "وَإِن يَكَادُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَيُزْلِقُونَكَ بِأَبْصَٰرِهِمْ لَمَّا سَمِعُوا۟ _____ وَيَقُولُونَ إِنَّهُۥ لَمَجْنُونٌ",
          "answer": "ٱلذِّكْرَ",
          "options": [
            "ٱلذِّكْرَ",
            "إِنَّ",
            "مِنَ",
            "ٱلْغَيْبُ"
          ],
          "translation": "the Message"
        },
        {
          "question_id": 293,
          "question": "وَإِن يَكَادُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَيُزْلِقُونَكَ بِأَبْصَٰرِهِمْ لَمَّا سَمِعُوا۟ ٱلذِّكْرَ _____ إِنَّهُۥ لَمَجْنُونٌ",
          "answer": "وَيَقُولُونَ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "وَيَقُولُونَ",
            "إِنَّآ",
            "صَٰرِمِينَ"
          ],
          "translation": "and they say"
        },
        {
          "question_id": 294,
          "question": "وَإِن يَكَادُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَيُزْلِقُونَكَ بِأَبْصَٰرِهِمْ لَمَّا سَمِعُوا۟ ٱلذِّكْرَ وَيَقُولُونَ _____ لَمَجْنُونٌ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "تُسَبِّحُونَ",
            "إِنَّهُۥ",
            "مِّسْكِينٌ",
            "زَنِيمٍ"
          ],
          "translation": "Indeed, he"
        },
        {
          "question_id": 295,
          "question": "وَإِن يَكَادُ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَيُزْلِقُونَكَ بِأَبْصَٰرِهِمْ لَمَّا سَمِعُوا۟ ٱلذِّكْرَ وَيَقُولُونَ إِنَّهُۥ _____",
          "answer": "لَمَجْنُونٌ",
          "options": [
            "لِّلْخَيْرِ",
            "مَكْظُومٌ",
            "كَيْفَ",
            "لَمَجْنُونٌ"
          ],
          "translation": "(is) surely mad"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "52",
      "ayah_key": "68:52",
      "questions": [
        {
          "question_id": 296,
          "question": "_____ هُوَ إِلَّا ذِكْرٌ لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "تَسْـَٔلُهُمْ",
            "وَمَا",
            "ٱغْدُوا۟",
            "لَيَصْرِمُنَّهَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 297,
          "question": "وَمَا _____ إِلَّا ذِكْرٌ لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "هُوَ",
            "قَالَ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "it (is)"
        },
        {
          "question_id": 298,
          "question": "وَمَا هُوَ _____ ذِكْرٌ لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "وَبَنِينَ",
            "تَرْهَقُهُمْ",
            "إِلَّا",
            "سَبِيلِهِۦ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 299,
          "question": "وَمَا هُوَ إِلَّا _____ لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ذِكْرٌ",
          "options": [
            "كَٱلْمُجْرِمِينَ",
            "بِمَجْنُونٍ",
            "ذِكْرٌ",
            "ﰊ"
          ],
          "translation": "a Reminder"
        },
        {
          "question_id": 300,
          "question": "وَمَا هُوَ إِلَّا ذِكْرٌ _____",
          "answer": "لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "ﰏ",
            "ضَلَّ",
            "لِّلْعَٰلَمِينَ",
            "مَمْنُونٍ"
          ],
          "translation": "to the worlds"
        }
      ]
    }
  ]
}